（又淆）傳香港即將戒嚴 外交部华春瑩：根本是謠言！用心非常險惡

對於有消息表示，北京已經決定讓特區政府，申請駐港解放軍對香港實施戒嚴的要求，外交部發言人華春瑩今日在例行記者會上表示，有關消息是謠言，用心非常險惡，想製造恐慌。

據中通社報道，有記者提問說，據報道，部分香港公務員2日晚在香港中環一帶發起集會，要求撤回《逃犯條例》修訂草案。有消息稱，香港特區政府將會以此為由在4日凌晨申請駐港部隊對香港實施戒嚴，並清理歐美國家駐港總領事館人員和持有美國、英國護照人士。對於這樣的傳言，中方有何回應？

華春瑩對此回應說：「我可以明確告訴你，這哪裏只是傳言，這根本就是謠言！用心非常險惡，就是想製造恐慌。」

華春瑩表示，長期以來，香港享受著和平繁榮與穩定，相信廣大香港市民對此感同身受，希望繼續維護香港的長期繁榮與穩定的局面。但今年6月以來，圍繞修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》問題，香港發生了一些遊行集會活動，其間有一些激進示威者蓄意挑起、製造暴力事件，嚴重威脅公眾安全，對香港的法治、社會秩序、經濟民生和國際形象造成了嚴重影響。中央政府堅定支持香港特區政府依法處置。

華春瑩指出，美國等一些西方國家政府顛倒黑白，混淆是非，就香港局勢煽風點火，妄加評論，對目前香港局勢的發展起到了非常壞的作用，這樣的行徑是對中國內部事務的粗暴干涉。「我們奉勸這些外國勢力認清形勢，認清中國中央政府堅定支持香港特區政府依法施政、維護香港安全與穩定秩序的決心和能力，千萬不要企圖火中取栗。希望他們及時懸崖勒馬。」

華春瑩還說，中方希望記者朋友們在報道時，一定要把普通香港市民的訴求與極少數激進暴力分子的暴力違法活動區分開來，千萬不要讓廣大香港市民被極少數激進暴力分子綁架。她也表示，相信廣大香港市民對此有清醒的認識，有越來越多的香港市民對於極少數激進暴力分子危害香港秩序和安全的行為表達了不滿，希望香港社會盡快恢復安寧。

另外，有分析人士就表示，從近期中央涉港部門以及中央官員的表態可以看出，中央一直支持港府以及特首，同時高度肯定警隊表現，從這個角度出發，中央希望香港內部自行處理好當前的風波。中央如此態度，勢必讓反對派有些「失望」。在暴力抗爭被打擊的情況下，惟有不斷煽動民眾「不合作」才能迫使中央出手，因此類似謠言四起，目的只有一個，就是煽動市民。

http://www.orangenews.hk/news/system/2019/08/02/010122932.shtml